<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
    <string-array name="emotion">
        <item>Felicidad</item>
        <item>Envidia</item>
        <item>Compasión</item>
        <item>Aceptación</item>
        <item>Admiración</item>
        <item>Euforia</item>
        <item>Gratitud</item>
        <item>Confusión</item>
        <item>Placer</item>
        <item>Deseo</item>
        <item>Ilusión</item>
        <item>Serenidad</item>
    </string-array>
    <string-array name="emotion_desc">
        <item>The Palais Garnier which locates in Paris was built from 1861 for
        the Paris Opera.
        </item>
        <item>Piazza del Duomo the cathedral which locates in Florence.</item>
        <item>Manhattan is the district in New York City</item>
        <item>Senso-ji is the Shrine locates in Asakusa Tokyo</item>
        <item>Sultan Ahmed Mosque is mosque locates in Istabul, Turkey</item>
        <item>Table Mountain is mountain and park locates in Cape Town, South Africa.</item>
        <item>The Palais Garnier which locates in Paris was built from 1861 for
        the Paris Opera.
        </item>
        <item>Piazza del Duomo the cathedral which locates in Florence.</item>
        <item>Manhattan is the district in New York City</item>
        <item>Senso-ji is the Shrine locates in Asakusa Tokyo</item>
        <item>Sultan Ahmed Mosque is mosque locates in Istabul, Turkey</item>
        <item>Table Mountain is mountain and park locates in Cape Town, South Africa.</item>
    </string-array>
    <string-array name="emotion_details">
        <item>La felicidad es diferente para cada persona.
        Somos felices cuando hacemos lo que nos
        gusta, cuando disfrutamos de nuestras
        Capacidades, de lo que podemos
        o sabemos hacer.
        </item>
        <item>Algunos dicen que la envidia y los celos
        Son lo mismo. No es así, aunque ambas
        Emociones van de la mano, mezclándose
        Y avisándose mutuamente. Son parásitos
        Que devoran tu alegría. No les interesa que
        a ti te vaya mejor, sino que al otro le vaya peor.
        </item>
        <item>Hay quienes la llaman “conmiseración”
        o “lástima”.
        La compasión es la pena que nos provoca
        la desgracia de los demás.
        </item>
        <item>Sentimos aceptación cuando nos quieren tal
        Como somos, con nuestra virtudes y con
        Todo aquello que tengamos que mejorar.
        También sentimos aceptación cuando
        Los demás reconocen y valoran nuestras
        Capacidades y acciones.
        </item>
        <item>La admiración es el aprecio que sentimos
        Por alguien que tiene grandes cualidades
        O por algo que está fuera de lo común.
        Por ejemplo:
        •	Una atleta que intenta supersarse a sí misma.
        •	Un explorador que viaja a una selva desconocida.
        •	Una amiga que dibuja especialmente bien.
        </item>
        <item>La euforia es un desborde de energía
        Positiva. Te brinda la fuerza para enfrentar
        Momentos de adversidad o para festejar
        Con un entusiasmo muy por encima
        Del habitual.
        </item>
        <item>La gratitud es el alma de la palabra “gracias”.
        Y se multiplica cada vez que eres capaz de
        Ver, en lo cotidiano, un regalo: en la sonrisa
        De un amigo, en una canción, en la comida…
        LA gratitud te ensala a disfrutar más de
        La vida. Es la entrada a la felicidad.
        </item>
        <item>La confusión es una mezcla desordenada
        De sentimientos. Imagina que tu gatito
        Ha hecho pis en tu juguete favorito: quizás
        Sientas ira, pero puede que también ternura.
        Experimentamos confusión ante un desorden
        O una mezcla que no comprendemos del
        Todo. Y eso nos paraliza. ¿Siento ira o
        Ternura? Siento admiración y tristeza a la vez.
        ¿Será envidia?
        </item>
        <item>El placer es la  satisfacción y la alegría
        Producidas por algo que nos gusta mucho.
        Puedes hallar placer en actividades muy
        Diferentes: al fantasear con otros mundos,
        Al mirar cosas bonitas, al resolver problemas
        Difíciles, al jugar, al sentirse amado…
        </item>
        <item>El deseo es un impulso que nos mueve
        Hacia algo que queremos. Deseamos aquello
        que no tenemos y eso nos invita a buscarlo.
        El deseo es un motor de nuestros actos…

        Puedes sentir deseos muy derivados: deseos
        de ser más grandes, de aprender a nadar, de
        estar con tus abuelos, de ser bombero…
        </item>
        <item>La ilusión es la esperanza de que se cumplirá
        algo que deseamos. Tener ilusiones es
        Una de las mejores maneras para disfrutar
        de la vida y hacer las cosas con energía.
        </item>
        <item>La serenidad es una sensación de calma y
        Armonía. Nace en lo mas profundo de tu ser
        Y se extiende hasta llegar a tus ojos.
        Una persona serena tranquila,
        Apacible y, además, pide las cosas
        Con amabilidad y dulzura.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="place_locations">
        <item>Plantar un árbol, encajar las piezas
        De un puzzle, hornear un pastel, hacer
        Un mueble, escribir un poema… Hay muchas
         Actividades que te pueden hacer feliz, si las
        Ves como una oportunidad para disfrutar.
        La felicidad es una sensación de satisfacción
        Hacia tu propia persona, no la confundas
        Con la Alegría.
        </item>
        <item>Los celos te dificultan compartir aquello que consideras tuyo,
        Como el amor de un ser querido. La envidia, en cambio, no nace
         de lo que tu tienes, sino de lo que el otro tiene: es la tristeza que
        sientes cuando alguien posee aquello que tu deseas.
        </item>
        <item>Nos motiva a ayudar a quien está sufriendo.
        Puede ser un pariente o un desconocido.
        Incluso puede tratarse del personanje que
        Habita en un libro, como un zorro que  ha
        Perdido a su familia. Eso nos despierta
        El deseo de abrazarlo para aliviar su tristeza.
        Si un ser querido la está pasando mal y no lo
        Ayudamos, es muy probable que entremos
        En el territorio del remordimiento.
        </item>
        <item>Los aplausos, las palabras cálidas, una
        Sonrisa, un abrazo y cualquier otro gesto
        cuyo fin sea mostrarnos aprecio.
        La falta de aceptación hace que nos
        Sintamos incomprendidos.
        </item>
        <item>Sí, pero hay que saber verlo. Algunas
        Personas poseen cualidades que nosotros
        No tenemos, o son capaces de hacer
        Cosas que nosotros no podemos.
        Por eso, las admiramos.
        Para admirar a los demás debemos ser
        Conscientes de nuestras limitaciones.
        Pero si estas nos entristecen y nos impiden
        Valorar al otro, aparece la envidia.
        </item>
        <item>El extraordinario bienestar que experimentas.
        Por eso te muestras tan optimista y crees
        Que puedes superar cualquier reto.
        La euforia es lo opuesto al desaliento.
        </item>
        <item>Cuando tenía diez años, mi abuela me dio
        Un “diario de la gratitud” y, al oído, me dijo:
        -Yo tengo uno igual. Cada noche, escribo
        En él las cosas por las que estoy agradecida.
        Después, al colocarlo bajo mi almohada,
        Sucede algo maravilloso: el contenido
        Del diario se mente en mis sueños para
        Convertirse en el Palacio Feliz… y su felicidad
        Me acompaña durante todo el día siguiente.
        </item>
        <item>Si estás confundido, no sabrás exactamente
        Qué te ocurre. Tranquilo, a todos nos pasa en
        Algunas ocasiones: intenta averiguar de qué
        Emociones se compone tu confusión.
        La confusión, imprevisible y caótica, puede
        Llevar al miedo.
        </item>
        <item>Para sentir el placer debes concentrarte.
        Imagina que tienes delante un jugo. Puedes
        Bebértelo rápidamente para saciar tu sed,
        Pero también puedes concentrarte en
        Su sabor y disfrutarlo sin prisas. En definitiva,
        Sentir el placer que te proporciona.
        Llevar una vida placentera nos hace
        Sentirnos agradecidos.
        </item>
        <item>No. Hay deseos muy fuertes, muy profundos.
        Deseas ser médico y estudiad durante
        Mucho tiempo para conseguirlo. Y hay
        deseos  caprichosos, fugases: los antojos.
        Ves una foto de la cena de Nochebuena
        Y te dan ganas de comerte un dulce navideño.
        Un deseo cumplido nos da la Satisfacción.
        </item>
        <item>Podemos ponerle ilusión a casi todo: a tener
        Un hermano, a celebrar nuestro cumpleaños,
        A ir al colegio, a jugar con los amigos…
        La ilusión en un ingrediente con el que
        Le damos sabor a la vida.
        Cuando estamos ilusionados, se activa
        el entusiasmo.
        </item>
        <item>Sí. Lo hace a través de los ojos, otorgándote
        Una visión especial. Un superpoder, con el
        Que puedes ver más claro lo que sucede y lo
        Que ha sucedido. Por eso, por ejemplo, se te
        Pasa el enojo cuando descubres que algo no
        Tenía realmente importancia.
        Curiosamente, la serenidad se puede ejercitar
        Como si fuese un musculo.
        Y entretenerla ayuda a aumentar
        Nuestra Felicidad.
        </item>
    </string-array>
    <array name="emotion_bold_image">
        <item>@drawable/felicidad</item>
        <item>@drawable/envidia</item>
        <item>@drawable/compasion</item>
        <item>@drawable/aceptacion</item>
        <item>@drawable/euforia</item>
        <item>@drawable/gratitud</item>
        <item>@drawable/confusion</item>
        <item>@drawable/placer</item>
        <item>@drawable/deseo</item>
        <item>@drawable/ilusion</item>
        <item>@drawable/serenidad</item>
    </array>
    <array name="emotion_image">
        <item>@drawable/felicidad</item>
        <item>@drawable/envidia</item>
        <item>@drawable/compasion</item>
        <item>@drawable/aceptacion</item>
        <item>@drawable/admiracion</item>
        <item>@drawable/euforia</item>
        <item>@drawable/gratitud</item>
        <item>@drawable/confusion</item>
        <item>@drawable/placer</item>
        <item>@drawable/deseo</item>
        <item>@drawable/ilusion</item>
        <item>@drawable/serenidad</item>
    </array>
</resources>
